月練一兩次 湯怡全馬輕鬆屌打徐濠縈

連續七年參加渣打馬拉松的湯怡（Kathy）今日（17日）首次出戰全馬賽事，Kathy坦言本應在三、四個月前開始勸操，但由於忙於拍劇，自己只能盡量一個月練習一、兩次，幸好仍以4小時15分鐘跑完全程42公里，比去年女藝人最佳成績－徐濠縈的4小時16分還要快。Kathy坦言對自己成績非常滿意：「我本來預4個半至5個鐘完成㗎！」

Kathy指跑步對她來說能夠挑戰和突破自己，一向參加半馬賽事的她今次下決心參加全馬原來全因一個承諾：「我同大家講咗如果我兩個鐘內完成到半馬嘅話就跑全馬喇，我相信出年都會再跑全馬嘅！」

湯怡（Kathy）以4小時15分鐘完成人生首個全馬賽事。（梁碧玲攝）
湯怡（Kathy）以4小時15分鐘完成人生首個全馬賽事。（梁碧玲攝）

全馬賽程全長42公里，漫漫長路，Kathy表示笑言只是一直拿著手機監視自己的進度，沒有依靠音樂力量，只憑自己的意志力完成賽事。她坦言西隧的斜段最難捱，只能靠意志完成：「我捱埋佢就到終點㗎喇！」雖然難捱，不過Kathy從未想過放棄：「冇！點都會行返嚟嘅，我唔會放棄嘅，始終我唔係為求成績，只求完成。」

雖然今日天氣潮濕，又下住毛毛雨，但她笑言這樣的天氣反而跑得比較輕鬆。（梁碧玲攝）
雖然今日天氣潮濕，又下住毛毛雨，但她笑言這樣的天氣反而跑得比較輕鬆。（梁碧玲攝）

這年在人生上遇上不少經歷，感情路上亦有巨大轉變，Kathy笑言跑步是她快樂的泉源：「做運動係令我開心嘅，又帶到好多正能量畀我，朋友都係，所以令工作上或者事情上有個動力。」

佢星運玩完

含撚啦肯亞徐

湯怡正臭雞 轉行跑步啦

生過仔同年紀大都好影響

如果佢係雞就唔會遲遲未上位啦

4 個鐘15 分都幾快

幾歲鬥幾歲？

跑左七年真係有料既
好過果個劉心悠年年搏上報 跑足10年10k都係要over一個鐘

跑之前有睇文匯大公先至咁好力

真係幾勁
大把男人都跑唔到

愈瘦愈著數

人地同gavin so操開

肯定洪卓立跑唔到

徐pb 34x 係外國比賽之前報導

死左仲點跑，都無腳

呢幾年好似無玩

關文匯咩事？

個記者想湯怡死咩

手都分撚埋

又唔可以咁講
跑步係運動 係興趣
無必要同人鬥快
一個鐘左右 其實算唔錯喇

帶著骨灰去跑步